[秘密搜查官系列] 逾30年首見 紐時：中國外交官刺探軍事機密遭美驅逐

逾30年首見 紐時：中國外交官刺探軍事機密遭美驅逐

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）紐約時報報導，兩名中國駐美大使館官員在駕車前往維吉尼亞州一處敏感軍事基地後，今年秋天遭美國政府祕密驅逐。據信這是美國逾30年來首度驅逐疑涉情報活動的中國外交官。

紐時援引6名知情人士說法報導，美方相信，此次遭驅逐的中國外交官中，至少其中一名是以外交人員身分為掩護從事情報工作。這兩名中國外交官9月偕妻子駕車前往維州一處敏感軍事基地，隨後並躲避軍方人員追捕，直到遭消防車擋住去路才停車。

美中雙方皆未公開此一外交官驅逐案，但相關事件已讓總統川普領導的行政部門提高警覺，注意中國正擴大在美國境內的情報活動。

美國情報官員指出，中國目前在間諜活動方面對美國構成的威脅遠勝任何其他國家。

美國官員指出，持外交人員護照的中國官員近幾個月越來越不忌諱在未事先知會的情況下，現身美國境內的研究或政府機構，而企圖潛入軍事基地不過是其中較引人注意的案例。

1987年，美國曾驅逐兩名中國駐美大使館官員，理由同樣是他們疑似以外交人員身分掩護情報工作。今秋的驅逐事件據信是1987年以來首例。

美國官員指出，這顯示美方已對中國的間諜活動採取更強硬立場。

推，今日既行動post

口交部呢

幾時驅逐埋加州D支那人 特別係學生?
真係有心查可能會發現全部老豆老母都係共產黨包括摺被軍高層黎
支那肯定唔係最近先開始滲透架啦 只望美帝真係強硬少少咪撚再以為同支那可以和平發展

嚴正口交中

Push

點解唔洗坐監

直接殺啦

有名有姓嘅外交官都咁直接做間諜，真係唔知支那收買咗幾多土身土長嘅鬼

又話外國啲警察開咗真槍？

國際慣例唔會捉外交人員坐監 只會驅逐掛
唔知間諜罪包唔包不過西方國家一般都會克制

岩 出得去留學嘅大多數都係紅二代 官二代
快啲清算習近平老婆同個女

又爆多單出黎 時間岩岩好

外交豁免權包括司法管轄豁免、訴訟豁免、執行豁免。
1、使館涉及財產、檔案不受侵犯，駐在國人員不得進入使館采取行動或實施法律程序；
2、通訊自由，外交郵袋不受開拆或扣留；
3、使館舍免繳各種捐稅，使館公務用品入境免關稅；
4、外交代表人身不受侵犯，不受逮捕或拘禁，駐在國司法機關不對外交代表進行訴訟程序、不審判、不作執行處分；
5、外交代表的私人用品準予進口並免關稅。
此外，國家元首、政府首腦、外交部長、特別使團團長及使團成員、途經或作短暫停留的駐第三國的外交人員等，也都享有外交豁免權。

1961年制定的《維也納外交關系公約》，對外交特權和豁免權作出了較完整的規定，目前世界各國大部分已簽署。

加州最最多左膠點會

可能就係宜家買唔到先要自己落場

真